台灣未獲世衛邀請 柯文哲批：中國在處理台灣還是不聰明，就像周子瑜事件

台灣未獲WHA邀請 柯文哲批：中國在幹嘛？

2017-05-09 13:27

〔記者沈佩瑤／台北報導〕台灣迄今尚未獲得本年度世界衛生大會（WHA）出席邀請一事，台北市長柯文哲今接受廣播節目專訪時直言，這表示中國在處理台灣還是不聰明的，他也跟對方抱怨過，「你們作為世界大國，怎麼會搞出這種事情，是在幹嘛？」

第70屆WHA將於本月下旬在瑞士日內瓦登場，但昨網路報名已截止，我仍沒有收到邀請函。衛福部長陳時中今早親自召開記者會，證實台灣確實未接獲WHA邀請函，表示深表遺憾與不滿「心情也很沈重」，也表示將如期率團赴日內瓦，透過緊密雙邊與多邊會議，降低我國未獲邀與會的衝擊。

對此，台北市長柯文哲今接受廣播節目專訪時直言，這表示中國在處理台灣還是不聰明的，「就像周子瑜事件，沒有必要嘛！」

柯指出，要打壓台灣當然是可以，但對於醫療跟人群的問題應該要懂得閃，要符合世界標準，不管處理李明哲或是WHA。柯說，自己曾跟對方抱怨過，「你們作為世界大國，怎麼會搞出這種事情，是在幹嘛？」他認為這是中國政府要思考的。
<自由時報>

美加挺台參加WHA 中國：反對「說三道四」
新頭殼newtalk 李蘇竣 綜合報導

針對美國、加拿大等國支持台灣以觀察國的身分參加世界衛生大會(WHA)，中國外交部發 言人耿爽8日表態，強調多數「一個中國」原則處理此事，對於其他「說三道四」的國家 ，中國表示堅決反對。

WHA即將舉行，網路報名也將在8日終止，台灣仍遲未收到邀請函，但已有多個國家表態， 支持台灣一如繼往的以觀察國身分出席。如美國在台協會（AIT）主席莫健（James Moriarty）在日前訪台時曾表示，美國強力支持台灣以觀察國出席WHA，而加拿大的執政 黨參議院代表哈德爾（Peter Harder）也曾公開表態，加拿大政府支持台灣參與WHA。

不過中國外交部在8日例行記者會上針對此事發表言論，發言人耿爽強調，台灣參與國際 事務等活動議題，都必須按照「一個中國」原則處理。 對於其他國家表態支持台灣參加，耿爽表示，只有個別的國家在台灣參與WHA的問題上『 說三道四』，我們對此表示堅決反對。聲稱絕大多數國家都會以「一個中國」原則處理台 灣參與WHA的議題。

支持台灣 日本政府：用任何可能方式參與WHA

2017-05-09 11:49

〔駐日特派員張茂森／東京9日報導〕日本內閣官房長官菅義偉今天上午在例行記者會上回答今年台灣沒有接到世界衛生組織（WHO）邀請參加世界衛生大會問題表示，台灣8年來連續以觀察員的身分參與WHA大會，對此日本政府一貫表示支持，在國際化推進的時代，這是全球規模的議題，在國際保健或感染病對策上，不容有地理上的空白，日本政府的立場是支持台灣了用任何可能的方式參與WHA大會，「今後也不會改變」。

日本「產經新聞」記者提出中國以一中的理由對台灣施壓，日本政府對此有何看法，官房長官菅義偉指出，日本政府知道中國一直堅持所謂的「一個中國」原則，這個問題應該由當事者雙方以和平方式解決，這是日本政府的一貫立場，但是我們認為台灣以某種形式參與WHA也是在加強世界衛生。

對於今後日本將如何支援台灣，菅義偉表示，日本政府一貫支持台灣在WHA大會的觀察員地位，這個立場「今後也不會改變」。
<自由時報>